央視名嘴引爆 逃稅核彈炸中軍方 重創范冰冰 禍延紅三代

2018年06月08日

央視名嘴引爆 逃稅核彈炸中軍方
重創范冰冰 禍延紅三代

崔永元

【本報訊】一石激起千浪，由央視前主持人崔永元燃爆的內地娛樂圈避稅黑幕，如核爆震撼全國娛樂圈，並迅速蔓延，引發背後把持娛樂圈的軍方震怒。空軍前試飛員、曾任范冰冰男友李晨電影顧問的徐勇凌下江湖追殺令「擊斃崔永元」。原來官方對娛樂圈一直被軍方把持極為不滿，前天已傳出先下手為強調查具軍方背景的華誼兄弟。崔昨接受《蘋果》專訪表示：「我聽說上面本來就打算要調查藝人稅務問題。」

記者：黎仕南 《蘋果》北京特約記者陶然婷

崔永元與導演馮小剛、編劇劉震雲本是好友，但2003年電影《手機》上映後反目成仇，崔不滿劇中主角嚴守一影射他，令外界以為他有婚外情。10多年前的恩怨本已和好，不料馮、劉兩人瞞着崔開拍《手機2》，令崔忍無可忍，決定爆料反擊。崔昨接受本報專訪時說：「不久前，我在《遇見你真好》首映活動遇到馮小剛，問他忙甚麼，他還不提要拍《手機》續集的事，等我知道了去問劉震雲，劉震雲還說片名是《朋友圈》，但幾天後公佈片名是《手機2》，而且我去立案處查電影大綱，發現大綱裏一開頭說的也是嚴守一離開電視圈轉戰他處的故事，你說我能不生氣嗎？這簡直太欺負人了。」

崔的報仇之路，由《手機2》的女角范冰冰開始，他自言見到范在網上上載《手機2》的造型和言論時便怒火中燒。他在網上上載一份女星收1,000萬人民幣（下同，約1,226萬港元）片酬的天價合同，卻「不經意地」沒遮到范的名字。他翌日再「暗名爆」，指某女星工作4天收6,000萬（約7,361萬港元）片酬，當中涉及「大小合同」，小合同1,000萬，用作報稅，餘下5,000萬（約6,134萬港元）則由明星「袋袋平安」。內地早已不滿天價片酬，明星逃稅更是引爆整個輿論，崔揚言「有一抽屜合同」，范立即出來回應指沒有簽大小合同。

范冰冰

■范冰冰及男友李晨與軍方關係密切，李執導的《空天獵》首度獲准用殲20戰機拍攝，范早前更於微博貼上殲20照片。

指范資料已交稅務處

內地明星人人自危，官媒亦已開聲關注。與娛樂圈關係密切的軍方亦按捺不住，空軍前試飛員徐勇凌在網上揚言崔「陽壽不多」、「跟我鬥，白道黑道你都不是個兒」，他甚至揚言「鼓勵擊斃崔永元」。徐原來不是普通人，他是軍人世家出身，軍方殲10戰機試飛員，他更是范冰冰男友李晨執導《空天獵》的軍事顧問。崔昨表示：「是呀，李晨那套《空天獵》的軍事顧問向我發死亡威脅。」記者問他擔心嗎？他說：「我不怕，我都是軍人出身。」李晨亦是軍二代出身，他執導的《空天獵》更首度軍方批准用殲20戰機拍攝，范在片中任女主角。崔任教的大學亦已立即發聲明，關注其安危。

崔永元之後不理死亡威脅繼續爆料，再爆一個娛樂圈夫婦收7.5億（約9.2億港元）大小合同，他透露部份資金用在三方面，一筆是電影《大清相國》的總監製韓三平的費用，大約3,000多萬（約3,683萬港元）；《中南海保鏢》用5,500萬（約6,752萬港元）給李連杰約定檔期的片酬，但李不知此事；第三筆是拿回一個已被人註冊的域名，花掉1,200萬（約1,473萬港元）。當外界估計是背景神秘、傳為紅三代的楊子、黃聖依夫婦時，崔沒有否認，更大爆楊已托人經致電，說要「滅掉我」。楊日前急急出來澄清，說沒有威脅崔。

官方一直有意整頓娛樂圈，早前已不准拍攝宮鬥劇，藝人紋身要打格，今次得悉大批藝人涉瞞稅、逃稅，更極為重視。官媒新華社轉載事件，《人民日報》更在本月1日至4日三度評論事件，直斥娛樂圈弊病，顯示中宣部已極重視事件。官方現時先下手為強，無錫地稅局已調查事件，當地設有范冰冰的工作室。崔昨表示：「資料已經上交稅務處，范冰冰會不會有事，已經不是我可以控制。」

強調背後「沒有高層」

官方現時不止打擊范，更蔓延到娛樂界及背後的軍方勢力。崔早前揭發同樣軍方出身的馮小剛在美國以5,000萬（約6,134萬港元）買了兩套房子，記者問是否想暗示他涉瞞稅和走資，崔表示：「這些讓稅局去查證吧！」

黃聖依藝人

楊子中國巨力影視傳媒總裁

馮小剛導演

劉震雲編劇

王中軍華誼兄弟公司董事長

王中磊華誼兄弟公司總裁

前天有自媒體爆出，稅務部門已經進駐華誼兄弟稽查。華誼兄弟是《手機2》的製作公司，現時由王中軍、王中磊掌控，王氏兄弟屬軍人世家，兄弟4人有3人從軍，父親亦是野戰部隊將士。內媒已傳出禁止報道崔永元爆料的消息，問崔有否聽到這個消息，他說：「經常的，牽扯到我的新聞，到一兩天就不能再報，我已習慣了。」但他強調：「只要《手機2》一宣佈上映日期，我就繼續爆料，上交的資料我打賭絕對讓《手機2》上映不了。」

接近10天的爆料，不少人質疑有更高層的人在崔永元背後發功，他昨首次回應指：「沒有高層」，但他強調：「不過，我聽說本來上面本來就打算要調查藝人稅務的問題。」

下一則
范冰冰現身賭城 傳兌換$1億巨額籌碼

范冰冰現身賭城傳兌換$1億巨額籌碼

崔遭恐嚇 黑材料隨時曝光

潛逃經濟犯50人名單出爐越洋追捕《葉問3》金主施建祥

網紅揼千萬變「范冰冰」《金融時報》po呢張相鬧笑話

偽冰冰到底咩傢伙？曾為「李晨」生B

僅兩人逃港 或不信兩制

華誼兄弟老闆為軍二代

中共大家族遭習去勢

接受蘋果訪問

大陸權鬥唔方便用官媒咪用蘋果放風

屌，成龍個仔吸毒，趙微貪污咪又係咩事都冇，我就唔撚信犯冰冰有事啦
特別係貪圖美色既領導人領導之下，更加有免死金牌

趙微禁止佢買賣股票, 馬雲即時同佢割席, 佢一出時即時要出黎拍綜藝, 公司都執埋, 咁都叫無事?

貪污唔洗坐都叫有事，你都算好野啦

唔怪班偽人爭住番大陸奶共, 原來搵咁多, 一毫子稅都唔洗交

仲有GEM, BABY果堆, 一陣個個咸苦咁就好笑

軍雞

中国有貪污 你唔太了解國情

中国軍方戰鬥力驚人

抵，搞鳩佢地就啱

譚晶呢
企錯邊或者後台失勢，死得仲慘
支那不嬲都係咁